大陸遊行示威抗議垃圾燃燒發電？？

相信係内地人士開既twitter ac到見到呢個
已嘗試google fact check 但係咩都揾唔到
有無巴絲fact check到？

「6月19日，与香港遥相呼应，广东云浮市郁南县南江口镇民堂村村民游行示威，抗议在水源地和聚居区建大型垃圾焚烧发电项目,参与示威者大约为三四千人，村民高举写有“强烈反对垃圾焚烧，拒绝被动吸食二噁英！”、“一人患癌 祸害三代”等标语

中共惊恐，封锁了高速公路和网络，生怕抗议活动从香港延烧到大陆」

想知香港有無影響到大陸人反抗